msgid ""
msgstr ""
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Content-Type: \n"
"Content-Transfer-Encoding: \n"

msgctxt "masculine"
msgid "Simeon Atwood"
msgstr "시미언 앳우드"

msgctxt "masculine"
msgid "William Hemlock"
msgstr "윌리엄 헴록"

msgctxt "masculine"
msgid "Gideon Mizrah"
msgstr "기디언 미즈라"

msgctxt "masculine"
msgid "Theo Peters"
msgstr "테오 피터스"

msgid "Areas Surveyed"
msgstr "현장 조사를 마친 지역"

msgid "Southern Fields"
msgstr "남부 들판"

msgid "The Codex [codex]"
msgstr "서고 [codex]"

msgid "Three Days, Three Nights"
msgstr "사흘 낮, 사흘 밤"

msgid "Residents & Relationship Levels"
msgstr "주민과 친밀도"

msgid "Location Adjacency in this Campaign"
msgstr "본 캠페인에서의 장소 배치와 이웃"

msgid "Day [day] and Night [night]"
msgstr "낮 [day]과 밤 [night]"

msgid "Elusive"
msgstr "도주"

msgid "Against Nature"
msgstr "자연의 법칙을 거슬러"

msgid ""
"“It was just a colour out of space—a frightful messenger from unformed realms of infinity beyond all Nature as we know it; from realms whose mere existence stuns the brain and numbs us with the black extra-cosmic gulfs it throws open before our frenzied eyes.”\n"
"<i>– H. P. Lovecraft, “The Colour Out of Space”</i>"
msgstr ""
"“그것은 그저 우주에서 온 색채라고 부를 수 있으리라. 기지의 자연을 아득히 넘어선 무한한 무형의 영역. 존재하는 것만으로도 미천한 우리의 두뇌를 얼어붙게 하고, 광란에 찬 우리의 눈앞에 칠흑같은 초우주의 구렁을 열어젖히는 영역에서 찾아온 무시무시한 전령이었던 것이다.”\n"
"- H. P. 러브크래프트, “우주에서 온 색채”"

msgid "<i>I want to dance!</i>"
msgstr "<i>춤을 즐기고 싶습니다!</i>"

msgid "<i>I want to feast!</i>"
msgstr "<i>축제를 즐기고 싶습니다!</i>"

msgid "<i>I want to be transfigured!</i>"
msgstr "<i>다른 모습으로 변모하고 싶습니다!</i>"

msgid "<i>I want the Abyss!</i>"
msgstr "<i>심연을 원합니다!</i>"

msgid "Day 1 ([day])"
msgstr "첫번째 낮 ([day])"

msgid "Aperitif"
msgstr "전채요리"

msgid "Complete <i>The Feast of Hemlock Vale</i> campaign once on any difficulty."
msgstr "어떤 난이도로든, [[헴록 베일의 축일]] 캠페인을 완료하십시오."

msgid "Unshattered"
msgstr "완전무결"

msgid "Achieve every ending in this campaign."
msgstr "이 캠페인의 모든 결말을 달성하십시오."

msgid "A Strong, Silent Type"
msgstr "협상은 나약한 자들의 것이다"

msgid "Finish <i>The Feast of Hemlock Vale</i> campaign without voluntarily triggering any codex entries."
msgstr "자발적으로 서고 항목을 격발하는 일 없이, [[헴록 베일의 축일]] 캠페인을 완료하십시오."

msgid "Colour Outside the Lines"
msgstr "자유분방한 곳에서 온 색채"

msgid "Skip both <i>The Twisted Hollow</i> and <i>The Longest Night</i> during a single playthrough."
msgstr "한 번의 캠페인을 진행하는 동안, [[뒤틀린 공동]]과 [[가장 긴 밤]]을 둘 다 건너뛰십시오."

msgid "Life of the Party"
msgstr "만인의 친구"

msgid "Complete <i>The Feast of Hemlock Vale</i> campaign with each resident at Relationship Level 2 or higher."
msgstr "모든 주민과의 친밀도가 2 이상인 상태로 [[헴록 베일의 축일]] 캠페인을 완료하십시오."

msgid "Dancing Queen"
msgstr "댄싱퀸"

msgid "<i>Share a dance</i> with 4 different residents during <i>The Second Evening</i> prelude."
msgstr "[[두 번째 저녁 서막]] 동안, 서로 다른 주민 넷과 [[춤을 추십시오]]."

msgid "Audrey III"
msgstr "잭과 독나무"

msgid "Complete a scenario engaged with a Poisonblossom having 10 or more overgrowth on it."
msgstr "과생장이 10개 이상 놓인 ‘독성 꽃’과 교전한 상태로 시나리오 하나를 완료하십시오."

msgid "Hold on to your Potatoes!"
msgstr "이것 좀 들고 있어 봐"

msgid "Complete <i>Written in Rock</i> with both a resident and the Prismatic Shard asset under your control."
msgstr "‘찬란한 색채를 내뿜는 파편’과 주민 자산 하나를 둘 다 조종하는 상태로 [[바위에 새겨져 있나니]]를 완료하십시오."

msgid "Dream Home Breakover"
msgstr "와르르맨션"

msgid "Complete <i>Hemlock House</i> with 10 locations in the victory display."
msgstr "승점 더미에 장소 10장이 있는 상태로 [[헴록 저택]]을 완료하십시오."

msgid "Settling the Score"
msgstr "지고는 못 살아"

msgid "Defeat the Thing in the Depths in <i>The Thing in the Depths</i>."
msgstr "[[수면 아래 도사린 것]]에서 ‘수면 아래 도사린 것’을 쓰러뜨리십시오."

msgid "“Here, Crabby Crabby!”"
msgstr "앞뒤가 노릇노릇한 게살버거"

msgid "Make the Limulus Hybrid flip at least 8 times during <i>The Lost Sister</i>."
msgstr "[[실종된 여동생]]을 진행하는 동안 ‘혼종 투구게’를 8번 이상 뒤집으십시오."

msgid "A Different Kind of Sting Ops"
msgstr "잠복근무"

msgid "Complete <i>The Silent Heath</i> without spawning the Brood Queen."
msgstr "‘무리 여왕’을 출현시키지 않고 [[쓸쓸한 황야]]를 완료하십시오."

msgid "Wait, There’s No Shrouded Shrine?"
msgstr "뭐? 이 숲엔 비밀 사당이 없다고?"

msgid "Survive <i>The Twisted Hollow</i> in Standalone Mode until you reach at least Darkness Level 10."
msgstr "독립 시나리오 모드에서 어둠 수치 10 이상에 도달할 때까지, [[뒤틀린 공동]]에서 살아남으십시오."

msgid "Bear Necessities"
msgstr "곰은 최고의 친구"

msgid "Defeat the Ursine Hybrid in <i>The Longest Night</i> using only scenario card effects."
msgstr "[[가장 긴 밤]]에서 ‘혼종 곰’을 오직 시나리오 카드 효과를 사용해서만 쓰러뜨리십시오."

msgid "Let’s Do the Time Warp!"
msgstr "시간을 되돌리는 자!"

msgid "Complete the Lambs to the Slaughter Resolution in <b>Prelude: The Final Evening</b>."
msgstr "[[서막: 마지막 저녁]]에서 ‘도살장에 들어가는 어린 양이로다’ 주요목적의 결말을 완수하십시오."

msgid "Oblivion Shmoblivion"
msgstr "망각조차 망각하리니"

msgid "Win the <i>Fate of the Vale</i> with each Cosmic Emissary enemy in the victory display."
msgstr "모든 ‘우주에서 온 특사’ 적이 승점 더미에 있는 상태로 [[헴록 베일의 운명]] 시나리오에서 승리하십시오."

msgid "High Dive"
msgstr "숨 참고 심연 다이브"

msgid "Sacrifice yourself for the Vale in <i>Fate of the Vale</i>."
msgstr "[[헴록 베일의 운명]]에서 헴록 베일을 위해 당신을 희생하십시오."

msgid "Best Friends Forever!"
msgstr "우리 친구 아이가!"

msgid "Reach Relationship Level 6 with the following residents:"
msgstr "다음 주민과의 친밀도 6을 달성하십시오:"

msgid "Know Your Place"
msgstr "네 주제를 알라, 네 자리를 알라"

msgid "Win <i>The Feast of Hemlock Vale</i> campaign with Mother Rachel at Relationship Level 3."
msgstr "‘대모 레이첼’과의 친밀도가 3 이상인 상태로 [[헴록 베일의 축일]] 캠페인에서 승리하십시오."

msgid "Heart of Steel"
msgstr "강철심장"

msgid "Win <i>The Feast of Hemlock Vale</i> campaign with Judith Park at Relationship Level 7."
msgstr "‘주디스 파크’와의 친밀도가 7인 상태로 [[헴록 베일의 축일]] 캠페인에서 승리하십시오."

msgid "Holding Out for a Himbo"
msgstr "모자라지만 착한 친구란다"

msgid "Win <i>The Feast of Hemlock Vale</i> campaign with Theo Peters at Relationship Level 7."
msgstr "‘테오 피터스’와의 친밀도가 7인 상태로 [[헴록 베일의 축일]] 캠페인에서 승리하십시오."

msgid "Captivating Scream"
msgstr "매혹적인 반짝... 아니 비명"

msgid "Win <i>The Feast of Hemlock Vale</i> campaign as Patrice Hathaway."
msgstr "패트리스 해서웨이로 [[헴록 베일의 축일]] 캠페인에서 승리하십시오."

msgid "Win <i>The Feast of Hemlock Vale</i> campaign with at least three Ultimatums active."
msgstr "“최후통첩”을 3가지 이상 활성화한 상태로 [[헴록 베일의 축일]] 캠페인에서 승리하십시오."

msgid "Hemlock Expertise"
msgstr "헴록 전문가"

msgid "Win <i>The Feast of Hemlock Vale</i> campaign on Expert difficulty"
msgstr "전문가 난이도로 [[헴록 베일의 축일]] 캠페인에서 승리하십시오."
